2013年8月19日

天气稍凉。午睡前后，听刘心武先生讲秦可卿的视频。浏览《红楼梦》中“秦可卿死封龙禁卫”之前的几回。从“张太医论病细穷源”一回来看，张友士经对秦可卿调息把脉之后，认为秦氏肝木旺、心性高而导致“月经过期”。在一旁的婆子也证实蓉大奶奶例假是常过而非常缩。我不懂中医，更不懂妇科，遂查了查，才知道例假推迟通常可以2至10天。当然，也有人认为过7天之后，往往不是有喜了，就是不调。看来，蓉大奶奶的大姨妈基本上还是正常的。那冯紫英打发张友士来宁国府，还真是“有事”，让秦可卿“熟地归身”之说，或许也是成立的。